今日見左份media工好迷茫

上年i大多媒體畢業之後hea左一年，今年諗住轉工轉番份正正經經既media job
今日面試見左份production house ，請左但係得9千蚊一個月3個月試用期，試用期後9千蚊加逐單job計拆賑
我想問大家，或者行內人，係咪真係狗都唔屌e份工（本身自己無咩料，係後期製作方面好少少）

唔好做 我之前做intern都有萬一蚊 雖然都唔多

唔好做，太低人工

唔好入行

12000都低啦

十年前都唔只依個價啦

Media呢行人工普遍低過其他人

production house = 狗

做social media la

9千？
CLS

9千真係太少 女朋友sd左張ok招聘廣告比我，話ok都唔止

點解 人工會好d?

你預10年之後可能是啱啱好20k
你甘唔甘心

入呢行，首先要好有熱誠，無咩經濟負擔，捱得夜，預無得準時收工，預O.T無錢。

識人做大公司6年前$9000入行，6年後都喺得$15000，經常O.T，有時做到半夜或通宵到第二日朝早，返屋企沖個涼又要返工，放假有時候都要返公司趕剪片俾客（佢已辭職半年，自己接freelance，月入4-5萬)。

如果真喺好鐘意份工，就去做，未做落都唔知自己鐘唔鐘意。

多謝巴打 production house e行真係好慘，工時長人工低，搞到唔係好想入行....

唔甘心

覺得巴打對media有興趣可以media行業搵下有咩role想試，條路點行先
呢行一開始個base係低d，但每年入工升幅都可以好大
好睇你點去equip自己，一開始冇乜野識唔緊要，心態會肯去學就ok

利申： 入行 3年半 已過20k

想問巴打係邊範media?點可以3年半過20k?
利申：今年fg入左media

我果間細公司黎 睇番之前公司d片覺得好19下d片

會啦 起碼13k
又唔洗點ot

人工太低啦 起碼萬2-3先
你fg 返學時portfolio 點先
做production house 入咩位
剪片 定motion graphics 定 graphics design?

呢行應該OT 到仆街

另外 唔係真係鐘意做 真係搵份sales算啦

portfolio麻麻地 多數都係d after effect既片頭片尾過場effect,motion graphics
佢話主要負責video production 果方面，揸機剪片後期motion graphics同埋幫下其他做3d,vr,ar既同事手
之後佢又話出面其他同事底薪都無11000一個月，但係計埋每做一單job拆賑，就唔止萬幾蚊

media agency

以你意向應該想做creative個邊多d
一開始9000真係太少既不過
同埋一開始未有方向係正常，做耐左就會知多d market info，運作。之後再睇下點equip自己business value

儲protfolio再自己出黎做
利申: 同行

姐係乜都要做 拍埋片就太戇鳩
出crew一組都1500up/日啦
又拍又要剪又後期
開公司名嚟睇睇？

間公司係觀塘細公司 佢話e行係咁d客想出最低既價錢製片，相對地我地都想用最合理既價錢請人

垃圾公司接垃圾job
BxxHxxx?

唔係 dx media/時x 諗真d 9千蚊真係不了啦

我反而想做GURU,起碼有花紅 即使比小性奴影衰左個行頭

咩係GURU

一間social media marketing既公司.........之前果個小性奴咪係做呢間
我下面有柄又唔怕比佢搞呀

GURU都唔識...social media行頭好似唔岩你...

唔識 media既所有野我由入左ive先開始掂
唉，我都覺自己廢

識剪片識photoshop AI 就搵social media呀 大趨勢

咁又唔好講到間野咁威.....其實百花齊放好多細firm都好疊水....不過要睇老細好唔好
同埋始終呢堆公司比人印象係唔專業既下家,真正既傳統大firm都係4A果堆

有時諗捱一輪都未必會有用既時候就好想放棄

9000會唔會過份咗....

今日又去見左美亞既電影修復實習 9500一個月 好撚現實啊

呢科畢業 做燈跟一組1500日啦
可以去酒店見下TA播下片播下歌18000啦

咁開心嫁咩 有無啊

我都係讀media

其實點樣做到自己接freelance 月入幾萬

同問

我之前都做過3年，其實多嘢做嘅時候，會覺得過得好充實，一啲都唔浪費時間，而且有啲好好嘅前輩教識我好多嘢，所以如果真喺鐘意又想學到嘢，就算工時長人工低，都值得考慮下。

其實我喺絲，以前做PR搞Event，之後做廣告剪接，再轉做Agency，資歷唔高(所有加埋都無8年)，但都會仲好有興趣，想繼續發展落去。

如果你入行，要加油，揾一份自己有興趣嘅工，都喺一件開心事！祝你好運

多謝你 我會認真考慮下，好過成世打份自己唔鍾意既工

我做左media都五年，之前係舊公司被老細壓榨每年加得500蚊，再之後做到第三年先加到一千蚊，仲要乜都唔俾我做，跟住走左之後，去左電視台度做，先得個12k,我好想係呢行繼續發展落去，但人工真係太低，究竟我依家由電視台跳出去，可唔可以加多d人工，定係轉行好？

好似見到自己未來

我讀SCM畢業諗都無諗就入IT起薪18K年年加一成以上，宜家年薪400K。我當時揀做IT狗都唔做Media，因為我知一定係一世都做連自己都睇唔起一世悔恨ge狗會窮到極。IT會揾到錢去support我ge興趣，做media無可能連生活都成問題。之前SCM有send email話有Studio請animator，FG 9000, 1-2年經驗12K。個下真係屌出嚟，SCM refer ge 工都係咁賤。

我只係出黎做三年野，如果我做Media?無可能過13K

我前幾年畢業個陣，hka間辣殺公司開9千比我添
當場屌佢老母之後拍台走人